\chapter{规则更改}
\label{rule-update}

\section{早期的规则更改}
\label{rule-update:early}

在某个早期版本中，强制死亡仅包括死亡步骤，不包括随后的死亡阶段。
\example 你操控\card{自爆绵羊}，然后使用\card{剧毒之种}。绵羊被强制死亡移除，但是并没有结算亡语。在树人召唤之后，结算绵羊的亡语。这通常可以消灭所有随从。

在某个早期版本中，法术的结算阶段和完成阶段之间没有阶段间步骤（即它们实际上是一个阶段）。
\example 你操控\card{狂野炎术师}，然后使用\card{极恶之咒}。虽然炎术师处于濒死状态，但是仍然触发了效果。

\section{9.2}
\label{rule-update:9.2}

9.2更新的主要内容是引入了预检测机制。官方说明详见\href{https://hs.blizzard.cn/article/16/11199}{9.2机制更新}。
\notice 官方说明中对于许多名词的定义与规则集不同，如「序列」等。

\version{}{9.2}固有阶段的各个步骤中的扳机，只要在列队前在场且合法即可列队和触发。
\example 对手使用\card{火元素}消灭你的\card{疯狂的科学家}，其亡语拉出\card{镜像实体}。镜像实体在结算阶段后的死亡阶段入场，这早于完成阶段的使用后步骤，因此可以触发并召唤一个火元素。
\example 你使用\card{控心术}召唤了\card{狂野炎术师}。炎术师在结算阶段中入场，这早于完成阶段的使用后步骤，因此可以触发并对所有随从造成1点伤害。
\example 你操控\card{西风灯神}，并使用\card{疯狂药水}控制了一个对手随从。西风灯神在完成阶段的使用后步骤中结算，而在这之前被控制的随从已经成为了一个友方随从，符合西风灯神的条件。因此西风灯神可以触发并获得冲锋。

\version{}{9.2}死亡阶段各个死亡事件的扳机，只要在那个死亡事件列队前在场且合法即可列队和触发。
\example 对手使用\card{扭曲虚空}消灭你的\card{疯狂的科学家}和\card{冰风雪人}。首先结算疯狂的科学家的死亡事件，其亡语拉出\card{救赎}。然后结算冰风雪人的死亡事件，由于救赎在冰风雪人的死亡事件结算开始前就在场，它可以触发并召唤一个4/1的雪人。
\example 你的手中没有龙牌，且对手使用\card{扭曲虚空}消灭你的\card{战利品贮藏者}和\card{冰喉}。首先结算战利品贮藏者的死亡事件，其亡语抽到一张龙。然后结算龙的死亡事件，由于在冰风雪人的死亡事件结算开始前你已持有龙牌，其亡语可以触发并对所有随从造成3点伤害。
\example 你操控\card{诅咒教派领袖}和\card{冰喉}且手中没有龙牌。对手使用\card{火球术}消灭你的\card{冰喉}。死亡阶段结算冰喉的死亡事件。诅咒教派领袖首先触发并抽到一张龙，然后结算冰喉的亡语，由于在冰喉的死亡事件结算开始前你并不持有龙牌，其亡语不能触发。

\version{}{9.2}\term{主玩家机制}在9.2版本之前为：当由不同玩家操控，或区域不同的扳机同时响应一个事件时，他们按主玩家场上、主玩家手牌、主玩家牌库、副玩家场上、副玩家手牌、副玩家牌库依次列队并结算。由于主玩家机制，一个较晚队列中的扳机如果在一个较早队列结算完毕后变得合法，即可列队和触发。
\example 对手消灭你的\card{战利品贮藏者}，其亡语（场上扳机）抽到\card{伯瓦尔·弗塔根}。由于伯瓦尔在手牌扳机列队前变的合法，他可以触发并获得 +1 攻击力。

\section{11.2}
\label{rule-update:11.2}

变形

\section{17.4.1}
\label{rule-update:17.4.1}

主玩家机制被移除。